\section{Technische Grundlagen der Software}\index{Technische}\index{Grundlagen}
Dieses Unterkapitel zielt darauf ab, den \textbf{Begriff Weiterentwicklung von Softwaresystemen} näher zu betrachten. //TODO: Beschreibung Kapitel

\subsection{Weiterentwicklung von Softwaresystemen}\index{Weiterentwicklung}\index{Softwaresysteme}

\subsection{LimeSurvey - Umfrage Tool}\index{Weiterentwicklung}\index{Softwaresysteme}


\subsection{Objektorientierte Programmierung}\index{Objektorientierte Programmierung}\index{Softwaresysteme}


\subsection{Design Patterns}\index{Design Patterns}


\subsubsection{Model View Controller}\index{Objektorientierte Programmierung}\index{Softwaresysteme}


\subsection{Entwicklungssystem mit XAMPP}\index{XAMPP}
XAMPP ist ein Open-Source-Softwarepaket, der das Installieren und Konfigurieren des Webservers Apache mit dem Datenbankverwaltungssystem MariaDB und die Skriptsprachen PHP und Perl ermöglicht. 
Der Name ist ein Akronym: \textbf{X} (für eines der verschiedenen Betriebssysteme cross-platform), \textbf{A}pache, \textbf{M}ariaDB / MySQL, \textbf{P}HP, \textbf{P}erl. Ab Version 5.6.15 hat XAMPP die MySQL-Datenbank in MariaDB geändert, eine GPL-lizenzierte Abzweigung von MySQL.

Die Entwicklungsumgebung wurde durch Installation von Version 7.3.23 von XAMPP für das Betriebssystems Windows 10 konfiguriert.

Bei der Durchführung dieses Projekts wurden Software-Artefakte mit MariaDB und PHP generiert.

\subsection{MariaDB}\index{MariaDB}\index{MySQL}


Die Entwicklungsgeschichte von MySQL geht bis ins Jahr 1979 zurück, bis es schließlich von der Firma Oracle übernommen wurde. 

Die Verwendungsspektrum von MariaDB ist groß, da es alle vorteile von kommerziellen Anbietern verenint. MariaDB setzt dabei auf die klassische Cliente-Server-Architektur, in der ein zentraller Datenbankserver die Daten verwaltet, worauf ein Datenbank-Client über das netzwerzugreifen kann. Weitere Vorteile sind die meherbenutzerfähigkeit ohne Performance-Einbußen, die l


\subsection{PHP}\index{PHP}
PHP existiert bereits seit dem Jahre 1994 und war anfangs sehr beschränkt in seinem Funktionsumfang.
Zunächst war es lediglich für die Dynamisierung von statischen Webseiteninhalten geeignet.
Erst im Jahre 1998 wurde die Funktionalität durch Version 3.0 deutlich erweitert, da von nun an
verschiedene Datenbanksysteme angebunden werden konnten.

Im Laufe der Zeit wurde PHP stetig weiterentwickelt und steht zum gegenwärtigen Zeitpunkt in der
Version 5.5.15 zur Verfügung.

Zwar wird PHP von vielen Entwicklern aufgrund der Einfachheit sehr kritisch bewertet, es steht
gegenüber den höheren Programmiersprachen, wie Java oder C++, in nichts nach. Dem Entwickler /
Entwicklerin stehen beispielsweise Konzepte wie Kapselung, Vererbung, Namensräume genauso zur
Verfügung wie Closures, womit Funktionalitäten in anonyme Methoden gekapselt werden können. Somit ist das objektorientierte Programmieren im vollen Umfang möglich.

Ein weiterer Vorteil von PHP ist die Plattformunabhängigkeit, wodurch es auf den meisten Betriebssystemen installiert und genutzt werden kann. Anzumerken ist jedoch auch, dass PHP nur eine Skriptsprache ist und erst zur Laufzeit vom PHP-Interpreter ausgeführt wird. Das hat zwar den Vorteil, dass eine Übersetzung in Maschinencode nicht nötig ist, ist auch ein Nachteil bei zeitkritischen Aufgaben.

Ein weiterer, nicht neuer Ansatz soll die Vielseitigkeit von PHP noch einmal verdeutlichen: Facebook
transformiert den PHP-Quellcode in ein äquivalentes C++ Konstrukt und übersetzt dies mit einem geeigneten.

Compiler in Maschinencode. Der Vorteil dabei ist, dass jene Anwendung einerseits schneller
ist und andererseits die Webserver entlastet.
PHP erfreut sich großer Beliebtheit, da mittlerweile mehr als 240 Millionen Webseiten PHP für die
Erstellung von dynamischen Webseiten verwenden.