\chapter{Einleitung} \index{Einleitung}
\section{Motivation}

Die Struktur des Studienplans eines akademischen Bachelor an der Carl von Ossietzky Universität Oldenburg besteht aus vier verschiedenen Modulkategorien. Zum einen aus Basis- und Aufbaumodulen, die zu dem Pflichtbereich gehören und die wichtige Grundlage des Studiums vermitteln; zum zweiten aus Akzentssetzungsmodule, die Studierenden eine individuelle Ausrichtung geben können. Zusätzlich gibt es Professionalisierungs- und Praxismodule, die den Erwerb berufsbezogener und praktischer Kenntnisse stellen. Zulässt muss ein Abschlussmodul abgeschlossen werden.
Master of Education und Master sind anderes aufgebaut aber auch für sie gibt es Abschlussarbeit.\\
Das Abschlussmodul ist eine vertiefende Prüfungsleitung, die von den Studenten als Voraussetzung für die Qualifikation des Abschlusses entwickelt wurde\cite{BScInf:2020}.\\

Bei der Anfertigung der Abschlussarbeit muss die\textbackslash der Studierende zunächst ein Thema für ihre\textbackslash seine Forschungsarbeit finden, welches für sein Studienprogramm relevant sein muss. Es ist möglich, dass Studierende in Absprache mit einer Gutachterin bzw. einem Gutachter selbst ein Thema für eine Abschlussarbeit wählen können, oder dass, es durch eine Einrichtung au{\ss}erhalb der Universität ausgeführt werden kann\cite{Boles:2015}.\\

Das Department für Informatik ist in vier Fachrichtungen aufgegliedert: Theoretische Informatik, Praktische Informatik, Angewandte Informatik und Technische Informatik, und jede davon ist nochmal in verschiedene Vertiefungsrichtungen unterteil. Insgesamt gibt es zur Zeit siebzehn Abteilungen\cite{SpeInf:2020}. Jede Abteilung setz sich aus Professoren und wissenschaftliche Mitarbeiter zusammen, die eine Forschungsgruppe bilden und für die von ihr durchgeführten Projekte verantwortlich sind.\\
Für Abschlussprojekte, die an der Universität entwickelt wurden, sollte jede Abteilung des Departments für Informatik auf einer Abteilungs-eigenen Website, aktuelle Themen für Abschlussarbeiten veröffentlichen oder beschreiben, wie Studierende in der entsprechenden Abteilung ein Thema erhält\cite{Boles:2015}.\\

Der Zugang zu Informationen über die Abschlussthemen sollte von dem Department für Informatik gewährleistet werden, indem es eine standardisierte Form der Suche anbietet, welche den Universitätsmitarbeitern ermöglicht, die veröffentlichten Informationen effizient zu aktualisieren, und Studierende ermöglicht, ihre persönlichen Interessen zu berücksichtigen. Die aktuelle Lösung, alle Abschlussthemen auf einer zentralen Website zu verknüpfen, hat sich nicht bewährt und sollte durch diese Arbeit abgelöst werden.

Die Suche nach Abschlussthemen durch Studierende ist nicht einfach.  Das umfangreiche Angebot an Spezialisierungen bzw. Abteilungen des Departments für Informatik ermöglicht es den Studenten, sich mit dem Bereich zu befassen, der sie am meisten anspricht. Es gibt jedoch zahlreiche Forschungsthemen, die sogar zu verschiedenen Studienbereichen gehören können, wie bei Projekten der Abteilung Didaktik der Informatik - Fachgebiet Angewandte Informatik, wo Kenntnisse der Mikrorobotik / Regelungstechnik und Softwaretechnik, die Teil der Fachrichtungen Technische Informatik bzw. Praktische Informatik sind, erforderlich sein können.\\